\chapter*{Conclusion}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Conclusion}


L'application JeuRéseauLocal est un jeu dans lequel un personnage nous est associé : il est possible de le faire se déplacer, mais aussi d'attaquer les autres. Pour cela, un magasin permet d'acheter des armes, faisant plus ou moins de dégâts. Aussi, un des personnage est différent : c'est le roi, qui est plus fort et amasse de l'or toutes les secondes dans sa cagnotte. On comprend que la seule manière d'acquérir de meilleurs armes est l'or, et que l'or s'obtient en étant roi : c'est le but du jeu.

\bigskip

L'ensemble des objectifs de départ ont été atteints. D'abord, toutes les fonctionnalités ont été implémentées dans le jeu. Ensuite, en plus d'être disponibles sur différents systèmes d'exploitation, JeuRéseauLocal ne nécéssite aucune configuration de l'utilisateur. Aussi, le protocole réseau développé est stable, beaucoup de cas limites sont gérés, ce qui permet de maintenir l'unicité du serveur.

\bigskip

Il est possible de télécharger l'application, ainsi que son code source, à l'adresse \textit{http://jeureseaulocal.aniwey.net}. Le jeu fonctionne sur Windows, Mac et Linux sans aucune configuration réseau nécessaire de la part de l'utilisateur. Les instructions d'installation peuvent être trouvées dans le manuel du jeu, fourni avec le présent rapport.

\bigskip

Les perspectives ouvertes par ce projet sont multiples : le développement d'un jeu jusqu'à sa mise en production nécessite en général plus de temps. Dans le cadre du TER ont donc été implémentés seulement les différents cas d'utilisation de base d'un tel jeu-vidéo. Dès lors, de nombreuses ouvertures sont possibles, comme :
	
	\begin{itemize}
		\item l'enrichissement des choix, par exemple : 
			\begin{itemize}
				\item plus d'armes proposées, 
				\item implémenter des armures permettant aux personnages de se défendre, 
				\item laisser aux utilisateurs plus de choix concernant leur personnage (sexe, couleur de peau, longueur des cheveux, lunettes de soleil, etc.).
			\end{itemize}
		\item l'amélioration du décor : ajout d'éléments (par exemple des oiseaux contrôlés par des intelligences artificielles), diversifier les terrains, etc.
		\item l'abonissement de l'affichage : ajouter le classement des joueurs présents (en fonction de l'argent), implémenter une boussole indiquant dans quelle direction se trouve le roi sur la carte, etc.
		\item l'amélioration de l'affichage du canal de discussion, qui est à l'heure actuelle limité.
		\item l'activation/désactivation de différentes intelligences artificielles (contrôlant des personnages). En effet, la jouabilité de JeuRéseauLocal dépend à l'heure actuelle du nombre de personnages présents. Par exemple, si il y a un seul joueur, alors il est le roi, et personne ne cherche à l'attaquer. Aussi, si cette fois ci deux joueurs sont présents, alors l'équipe contre le roi n'est constituée que d'un seul personnage, et il sera très difficile de vaincre le roi, qui possède des pouvoirs plus forts. L'idée d'implémenter des intelligences artificielles optionnelles serait donc utile pour contourner ce genre de limites.
		\item la publication sous licence libre GPLv3 du code source du programme.
	
	\end{itemize}
